大陸抵港上市公司股東可申請豁免強制檢疫 方便聯交所處理第二次上市相關事宜

內地抵港上市公司股東可申請豁免強制檢疫
22.05.2020 19:30

政府公布聯交所上市公司董事因公務由內地抵港，豁免強制檢疫的申請安排。每間上市公司或上市申請人，可提名最多兩名董事申請豁免，獲豁免的公務包括來港出席股東會議、聯交所舉行的聆訊或在內地出席股東會議後返港。獲豁免人士抵港與出席相關會議的時間，不應超過一日，並只可前往進行指明公務的城市或地區。獲豁免股東抵達香港或回到香港後14天內，須接受由衞生署安排的醫學監測，佩戴口罩和每天量度體溫，並向衞生署呈報任何不適。上市公司或上市申請人可填寫申請書，並連同相關證明文件提交聯交所審批。

申請IPO可以抗武漢肺炎